# lesson9
Задание 1

Что нужно сделать
У нас есть набор исходников. Нам надо выполнить git clone.
Просмотрите все конфиг-файлы, чтобы понять, что это за ПО. Можете собрать и запустить его, чтобы посмотреть результат.
1. Сделайте ряд изменений в dockerfile:
добавьте в пакеты установки openrc, python3;
создайте папку /etc/nginx/test;
установите setuptools и testinfra с помощью pip.

2. Напишите тесты на testinfra для проверки:
os Alpine Linux,
установки nginx и его версии.
Созданный файл назовите test.py и поместите через опцию в dockerfile в ранее созданную папку /etc/nginx/test. В конце добавьте опцию запуска тестов.

3. Соберите наш image с тегом skillbox. Если всё сделано корректно, то консоль вам вернёт похожий ответ:
- Removing intermediate container e3b655e3de3d
-  ---> a9cc4c565422
- Successfully built a9cc4c565422
- Successfully tagged skillbox:skillbox


4. На базе созданного image поднимите контейнер на порту 8080 и проверьте, что он запустился по http://localhost:8080/.
Если всё прошло успешно — поздравляем, первое задание выполнено.


Задание 2

Что нужно сделать
На базе выполнения задания 1 напишите ansible pipeline для развёртывания нашего приложения на некий удалённый хост, либо можно инициировать на localhost, со встроенным в pipeline тестом molecule для проверки роли, которая устанавливает веб-сервер nginx. Мы хотим убедиться в том, что nginx установился. Результат тестирования у нас должен находится в отдельным файле, который отображается в браузере с использование allure. Как настраивать allure и что это такое, можно посмотреть в материалах.


